

# End User Documentation

<img src="imgfordoc/kypst-line-page.jpg" width="45%">

**KYPST Investment Chatbot** เป็นแชทบอทที่พัฒนาขึ้นเพื่อศึกษาการพัฒนา Chatbot บน Line Application ร่วมกับ DialogFlow,  ผลิตภัณฑ์บน Google Cloud Platform และภาษา Python โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อให้ผู้ที่เข้ามาใช้แชทบอทสามารถประเมินความเสี่ยงของตนเองว่าตัวเองเหมาะกับการลงทุนแบบไหน (ทั้งนี้การลงทุนมีความเสี่ยงผู้ลงทุนควรศึกษาข้อมูลก่อนตัดสินใจลงทุน Chatbot นี้เป็นแค่เครื่องมือในการประกอบการตัดสินใจเท่านั้น)

Project นี้เป็นส่วนหนึ่งของวิชา Software Engineering (รหัสวิชา 2603483)

## สมาชิกในกลุ่ม

| รหัสนิสิต | ชื่อ | 
| ------------ | ------------ |
| 6142028326 | นางสาว ณัฐกานต์ เปลี่ยนจันทร์ |
| 6142066126 | นาย ภาสกร ลิ่มชูเชื้อ |
| 6142097626 | นาย หฤษฎ์ หมั้นทรัพย์    |

## ช่องทางสำหรับ add friend

<img src="imgfordoc/kypst-qrcode.png" width="25%">

## คู่มือในการใช้งาน Chatbot

เมื่อผู้ใช้งาน (User) ทำการ add friend ตัว chatbot แล้ว ตัว Chatbot จะทักทาย User จากนั้น User จะสามารถเลือกใช้งานฟังก์ชันบน แถบ rich menu ได้ซึ่งมีด้วยกัน 3 ฟังก์ชัน ได้แก่ 

1. แบบทดสอบประเมินความเสี่ยง 
2. รับฟังข่าวสาร 
3. คำถามที่พบบ่อย : FAQ

**คู่มือการใช้งานแบบ Video : [Click Here](https://drive.google.com/file/d/1v51N-gZXBb68N_ez0y56s3dAdCwfWjQt/view)**

<img src="imgfordoc/line-introduce.jpg" width="45%">

---

### 1.) แบบทดสอบประเมินความเสี่ยง

เมื่อ User กดเลือก **เมนูประเมินความเสี่ยง** (rich menu ด้านซ้าย) ตัว Chatbot จะส่งแบบประเมินให้ User ตอบคำถาม โดยมีคำถามทั้งหมด 8 ข้อ เมื่อ User ทำแบบประเมินเสร็จสิ้น ตัวระบบจะรายงาน และบันทึกว่า User เหมาะกับการลงทุนประเภทไหน ดังตัวอย่างในรูป

เมื่อกดเลือกประเมินความเสี่ยง

<img src="imgfordoc/function-1-1.jpg" width="45%">

เมื่อ User ทำแบบประเมินเสร็จสิ้น

<img src="imgfordoc/function-1-2.jpg" width="45%">

---

### 2.) รับฟังข่าวสาร (อยู่ระหว่างการพัฒนา)

เมื่อ User กดเลือก **เมนูข่าวสาร** (rich menu ตรงกลาง) ตัว Chatbot จะส่งข่าวสารโดยแบ่งกรณีเป็น
1. ถ้า User ยังไม่ได้ทำแบบประเมินความเสี่ยง ตัว Chatbot จะส่งข่าวสารทั้งหมดที่ Update ที่สุดให้กับ User 
2. ถ้า User ทำแบบประเมินความเสี่ยงแล้ว ตัว Chatbot จะส่งข่าวสารเฉพาะการลงทุนที่เหมาะกับตัว User ที่ Update ที่สุดให้กับ User แทน แต่ทั้งนี้ User สามารถเลือกรับข่าวสารทั้งหมดได้เช่นกัน

**!! สำหรับขั้นตอนนี้กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนา โดยทางผู้พัฒนาจะใส่เป็น LinkDemo ข่าวสารไว้ก่อน ดังตัวอย่างในรูป**

เมื่อกดเลือกข่าวสาร จะ link User ไปยังเว็บไซต์อื่น ๆ แทน

<img src="imgfordoc/function-2-demo.jpg" width="45%">

---

### 3.) คำถามที่พบบ่อย : FAQ (อยู่ระหว่างการพัฒนา)

เมื่อ User กดเลือก **เมนู FAQ** (rich menu ด้านขวา) ตัว Chatbot จะถาม User จะมีเมนูให้เลือกเบื้องต้น ที่เป็นคำถามที่พบได้บ่อยที่เกี่ยวกับตัว Chatbot แต่ User สามารถพิมพ์คำถามเพื่อถามคำถามกับ chatbot ได้โดยตรงเช่นกัน 

**!! สำหรับขั้นตอนนี้กำลังอยู่ระหว่างการพัฒนา โดยทางผู้พัฒนาจะใส่เป็น response รูปภาพ ดังตัวอย่างในรูป**

เมื่อกดเลือกข่าวสาร จะ User จะได้รับรูปภาพ FAQ แทน

<img src="imgfordoc/function-3-demo.jpg" width="45%">
